25歲終於入U，你問我答

如上，自爆問題一律唔答

經咩途徑入？year幾

今年Asso year 2入UGC year 3，讀兩年

破左處未

私人問題都唔答

想r水吹？

唔係，只係想鼓勵廿幾歲都未入倒U既巴絲

讀完ive hd 可以讀d咩 gpa得2.幾
好迷茫

你係咪有心讀？定為讀而讀先？

重考左幾次公開試定中間番左幾年工

入咩科
利申20 入 year 1

為讀而讀

我相信樓主一直希望讀到u, 而家得左la, 加油

2009 HKCEE (無5科合格)
2009-10 毅進+考第二次HKCEE (都係無5科合格)
2010-11 Pre-associate Degree
2011-13 Associate Degree (讀到year 2因為成績太差俾學校dismiss左)
2013-2015 返part time+hea
2015 決定從讀asso

自爆問題唔答，因為我之前係第二個post同你傾過計

而家先報真係唔知仲有乜可以報
一係搵下仲有無top-up/OU？

係呀，其實唔容易㗎，多謝你

上面考咁多次 讀咁多肥佬 俾人dismiss
有冇邊次真係好想放棄？

唉 dse得個十幾分出左去英國讀foundations

又無話有一刻想放棄，但其實2013年果年真係好內疚，讀到asso year 2最後一個sem先因爲成績太差而俾學校dismiss，覺得因為自己唔努力而浪費左屋企人既錢同令佢地失望，個心真係唔好受

屋企有能力送你去外國讀書，真係要俾心機讀，唔好辜負屋企人對你既期望呀～人生慢慢長路，一次既失敗並唔代表乜

入u無心機讀
第一年兩個sem gpa連2.5都無 連功課都無交幾份
應該點調整自己好

讀工程？

聽日出foundations 成績 好撚驚

入到u驚唔驚gpa大炒？

樓主幾有錢

係囉 25歲仲有得hea

問讀邊科都驚自爆
咁係神科，定水泡科先?

Cgpa幾多

自爆 = 私人問題

咁我又唔識教人喎，不過我覺得巴打可以嘗試為自己訂一個合理既目標，例如追hon？
我讀asso既呢兩年都係讀過往入U要至少幾多GPA，跟住就向住個GPA衝，當然我亦都興幸呢兩年搵倒幾個一齊衝既戰友，一齊向住入U呢個目標衝

唔係，我讀果科無工程咁搵倒食

16年quit左hd，唔知可以點

加油，祝你好運

點解你當初唔直接搵全職？
最後又要讀返asso

咁又唔驚，因為我已經訂左目標要追first hon
同埋已經問左師姐借notes，準備今個暑假溫定

慶幸屋企人暫時仲有能力，將來出黎做野真係要好好報答佢地

Asso上翻u係咪最重要第一個sem?

19歲asso year1好迷惘

之前唔生性，但呢兩年讀asso真係無hea喇，知錯喇

因為我之前係其他post問過野，所以唔想講，請見諒
我入果科係果間U黎講，應該算係一科唔錯既科目
利申 非三大

3.7X

似乎巴打你有無心讀返，有心讀返咪再報過囉

心理asso易唔易上 社工bachelor
Cie定hkcc較佳？

記得玩多啲

脷伸：我有 frd 玩到 defer
我自己就未去到咁 不過有苦有樂，同埋仲有啲事等埋呢1-2個月內搞掂埋佢哋

諗好grad左搵咩工未
對於自己27歲先第一份ft有乜感覺 身邊人點睇你

不過點解唔當初選擇hd/asso畢業之後直接出嚟做嘢？
成日聽出面好多人講話而家周圍都係大學生學歷已經冇相對咁重要
asso/hd一樣可以入到大公司同大學畢業一齊做嘢

因為我做part time(搵工)既時候明白到係香港呢個地方，有張沙紙真係好重要
再者，加上種種原因，例如：9成中學同學都讀緊/完大學而自己連大學都入唔倒(唔份氣)，想證明自己真係得，所以我對自己同屋企人講話今次再讀asso就當係自己俾自己既最後一次機會

巴打你好，首先恭喜你上到岸
今年hd year1但去到sem1尾已經壓力爆煲，架硬死撐到sem2真係頂唔順，搵老師傾完決定半退學9月轉科由頭讀過，但好驚讀完個科搏唔返u

頭三個sem，啫係year 1既兩個加year 2既第一個

之後咪又係要讀

搏盡無悔呀爸打，加油呀，兩年後又一條好漢

其實應該係問佢係問緊 asso 定 U 嗰邊
不過通常直上 / 就 U grad 都係咁樣 pattern 就係

我唔係讀社工，對呢方面無認識，但兩者相比，一定係HKCC較佳，HKCC係公認既asso名校，升U率都較高

好似之前同女同事去上海公幹搞出火嗰條友
佢自己都係asso畢業但係個女同事大學畢業都係同佢差唔多職位

唔會呀，上到U我唔會住hall唔會上莊，剩係會追first hon

咁你直接開post鼓勵啦 你咩問我答姐 幾廿歲人仲戇鳩鳩咁

我驚hkcc好難讀...

唔覺得工作經驗緊要d?
27先fg 怕唔怕難揾嘢做

因為我今年兩個sem都衰左
依家諗緊重讀

點解要讀u？

希望搵倒份政府工，例如入境/海關
其實我覺得歲數又唔係真係一個咁大既影響嘅，好多野係睇你有無心嘅啫，至少我係讀asso呢兩年無被同學歧視

有無心得同意見

同問

btw 巴打如果覺得DSE有少少炒味
你會建議
1. retake(開頭有諗過不過諗起考一次已經對心理好大折磨，成個人好大壓力所有精神擺晒係讀書冇晒娛樂）

2.讀hd/asso/ive 睇有冇機會駁返上大學（屋企人偏向支持呢個選擇不過聽人講讀呢啲課程仲辛苦過考DSE)

3.hea多幾年玩下出去考紀律部隊消防嗰啲

樓主加油，我都係岩岩ASSO入U，今年已經23歲
DSE 11分

讀到大學都仲要考紀律部隊 同啲成績差既人爭...？

學校interview 有無問你點解咁遲到個d 問題？
出黎做野 垃圾HR問你
點解我唔請個fresh grad 請個28歲老野

讀u對你黎講真係好重要？
畢業都27歲

你既當初係指2011-2013第一次讀asso？我之前唔努力讀，所以畢唔倒業
同埋，讀U都係我人生中其中一個夢想嚟

點都好啦，恭喜你上岸

如果無u grad嘅cert，應該幾麻煩，特別是見啲舒服嘅工。
我覺得樓主決定正確

識人DSE20 分 retake 完都係20分冇變，讀asso入中大
我自己就11分覺得唔"憤氣" 走去retake 都係得11分
所以唔建議retake
我自己覺得ASSO係抵玩D 講你對果科既認知同努力，我自己就yr1 chur自己第一個sem 番9am 11pm先係city main camp走
第一年努力完知自己水平係邊就hea9 唔好CGPA趺穿3.2就得
利申:social science jj

巴打你好，多謝你呀
如果死撐都撐唔掂，可能代表你對果科真係無興趣。我明白你既憂慮嘅，亦知道你退學需要好大既勇氣，但係你既然都決定左咁做，就要俾信心自己，要相信自己係得嘅，我都相信你係得㗎，加油！

屋企人支持真係好重要
無論金錢定心理上

俾啲信心自己，加油！

retake左一年都係讀asso係咪會俾人笑
asso一定要讀夠2年先有機會入到U?

我覺得似乎咩工啦
其實我都有呢個憂慮，不過我覺得既然我都選擇讀返學，咁就一條心唔好猶豫

不過我覺得今年衰最大原因唔係自己
因為自問自己已經好盡力咁預備呢個試
個個月不停出去補習又瘋狂不停溫notes搞到自己心理好大壓力
可惜今年啲卷好多都係針對補習技巧/玩野玩殘考生
例如我操返過往幾年pp我會覺得好容易
點知佢今年d卷完全唔係過往幾年模式,玩晒新野

我問過好多人意見都覺得我讀asso仲好
但係聽返人講讀呢啲隨時仲辛苦過考DSE
所以聽完都有少少驚想止步
自己唔係想要個大學學位而係想入去大學享受下入面生活識朋友玩下幾年咁

asso yr1都可以入U，但一定係yr1 entry
但首先一定要year1 GPA高，但其實year1 gpa 高既讀埋yr2都唔會伏得去邊
yr2走就通常yr3 /yr2 entry

如果屋企經濟負擔無問題，咁就重讀啦，不過重讀都要搞清楚你兩個sem都衰左既原因先

我第一二個sem都衰左 暫時報左summer sem 打算retake返兩科拉下GPA都好
最近自己諗左好多野 算係醒覺
依家溫緊retake個兩科
sem1 2炒左 但sem3同4仲有機會架巴打
唔好咁易放棄

social science history jj
sem 1 gpa 3.0
sem 2 3.31
cgpa 3.17
你估我仲有冇機會入u？
year 1 jj

呢個係我一個小小既夢想，同埋覺得有能力既話，讀完asso唔升U好似浪費左兩年asso咁...

如果你有信心下年HKCEE 出番你熟既題型咪retake，無既就asso
asso enjoy u life 既時間得2年，你jupas入既有4年比你去enjoy u life
想enjoy多D你又覺得佢會出番你識既題型-> retake
如果唔係就asso，但asso就真係講勤力

點解第2次asso會咁大決心？

唔該巴打
其實多唔多人yr1就入翻
係咪真係要爆曬GPA個啲先得？

我個人覺得讀書要有清晰既目標，再搵幾個有心讀既同學一齊向目標進發
中途或者會有好多障礙，但切記唔好輕易放棄，同埋勿忘初衷

btw校園生活社交果類嘅話hd/asso同大學有冇分別
ig成日睇到好多上莊既男神女神都係讀緊大學
成日有好多活動一齊玩
反而冇乜點見hd/asso嘅學生
btw我而家都仲未做好打算,因為我驚佢下年又好似今年咁玩野將成個玩法反轉晒
或者變返普通模式試題又有可能

有，我上屆有幾條友衰尾sem cgpa唔過3都入到U
不過呢D個別例子，上年收佢地果條友同我個programme leader 熟加上佢地又係社運友先入到
收人果個好鐘意社運友
但好似比人屌到仆街搞到今年派既offer派到好高 而家拎住offer果班人 CGPA 3.4X condition 係3.2
所以non-jupas好睇彩數，但social science CGPA>3就有機會
唔好放棄

真心如果巴打你已經諗緊retake會無曬娛樂既話，咁你可能真係唔適合揀retake，我覺得你可以睇下hd/asso/ive有無咩科係岩讀，自己係有興趣嘅，咁樣你反而仲會有機會讀得好，第三個選擇就算吧啦

多謝，巴打你都係！
有同路人，好感動

er.... 聽講3.5以上就有機 我唔多清楚
但我個programme好少人yr1入U，覺得chur走左既人就大把

我果programme 有師兄28歲先入U

咁我覺得紀律部隊既人又唔一定係成績差嘅...
同埋有咁多post，讀完大學我相信對入職既職位應該會有少少著數嘅

有分別，asso既人唔會同degree一齊上，所以你識黎都係hi bye fd
建議讀得asso就專心讀，游番上岸先上莊啦巴打

依家我都煩惱緊嚟緊讀書條路應該點行好，但查實我只係啱啱grad 之前repeat過，今年都19
有目標嘅，但到目標之前有好多條路(offer問題)，十五十六緊應該點好 讀書又一般般咁

咁遲到？唔明
雖然fresh grad年紀係後生啲，但我相信我既年紀都話倒俾佢地知我有嘅係一份堅持

我覺得係，呢個係我其中一個夢想
同埋，我2015決定得從讀asso，我就同自己講過話一定要入埋U

多謝巴打

多謝巴打既支持

真係，無左佢地唔會有今日既我
得倒佢地既認同，對我黎講都好重要！

其實我自己心中偏向想第三個選擇即係今年或者Hea多幾年之後出去考消防
因為屋企都算係小康之家有樓有車都唔需要點樣擔心未來生活未來都係有份穩定嘅工就已經夠晒
不過我見我啲大學frd日日出街玩又識到好多唔同嘅朋友周圍去唔同地方玩食生活幾享受
所以我有時都好想試下入大學過呢種生活
如果咁快就直接出去考紀律步隊我又好似有少少覺得可惜，冇得享受下大學生活

此post已完

洗咗幾多錢

其實我呢界都有另外兩個同學同我同年齡
我覺得唔好因為怕俾人笑而阻礙倒自己去做一啲本身想做既野，呢個世界咩人都有
用行動證明一齊啦，攞個高GPA俾佢地睇！
唔係，讀一年都有機會入倒U，不過以我所知就係入返U既year 1

同埋仲有另一個大問題就係
因為我自問dse已經好勤力差唔多所有考DSE要溫嘅嘢我都已經溫晒/操哂
所以如果retake話已經冇晒野俾我溫
更何況今年佢出卷模式大改好多歷屆PP或者坊間補習社notes已經成為廢紙
萬一真係retake唯一要溫嘅就係得返今年啲試卷入面嘅新試題

咁睇啦，如果你冇心入U，唔係一定要讀大學既 asso一定唔係best choice
但第3一定唔建議揀
讀asso上莊既通常都入唔番U
所以我會認為你最好就retake一年 入唔到U 就讀asso enjoy your u life之後就考紀律部隊

我諗年齡係其中一個大決心既主要因素，因為第二次決定讀反asso既時候，我知自己已經係23歲，已經無時間再hea再任性，係時候認真讀一次書

老土啲講句：世上無難事，只怕有心人

係上莊嘅其實應該起馬到 U (esp UGC) 先好上

咁好老實講始終我都係想識多啲朋友先
自己男校出身已經冇乜女仔frd
加上身邊frd平時淨係打機平日冇乜娛樂
我自己好鍾意周圍出去享受下生活周圍食下午同餐廳去下啲景點過下休閒生活咁

而我識嘅大學生入面好多都係過緊呢啲生活

我好驚要讀top up呀
唔想冇u讀呀

你知唔知 IVE 啲書係幾乎可以唔使讀咁滯

呢d唔同讀唔讀大學事
你最多話讀大學有個平台識朋友咁
大學生活其實不外如是
當然睇人啦 可能我讀工程比較摺
但岩岩上到u
可能覺得新奇得意
讀一兩個sem
會覺得其實無咩特別
你睇人好 人睇你好
你估大學生真係會少d煩惱咩

記得報教大，教大offer好多人唔要，大把N手飯

有得為offer既問題而煩，其實係一條好事，咁證明你有好多offer
不過我覺得都係興趣行先，唔好為個U名而揀一啲自己無興趣既科讀

唯有等放左榜之後先再決定點
每一次去大學入面補習都見到好多女仔幾靚
所以以前自己成日用呢個做目標發白日夢一定要入到大學入去識下frd咁

仲未放榜啊
當時我已經好有策略性咁chur不過真心估唔到佢一改過往幾十年嘅問法出晒啲從來未出過嘅新題目
同埋每一份卷都落咗好多陷阱位
結果考嗰排日日名校secrets都勁多人喺度屌eaa玩野

巴打好有毅力
條條大路通羅馬，最緊要最後都入得返U

今年都係25
但係就畢業鳩到而家
DSE得4個2
消防警察都考唔到
我懷疑自己係弱智
唉，應該點做好

都啱嘅 不過我份人偏向鍾意周圍識下新朋友
所以就算入唔到大學自己都係想搵個平台讀吓書一邊識朋友咁hea下就算

其實 IVE 啲科好睇你讀乜
如果好似我以前讀 Sw Eng 嘅話中學都已經可以上定去

PS: FD -> HD -> UGC, Grad now

pre asso
我呀哥有同學係pre asso --> hd--> asso -->U
但佢真係用左好多時間黎入U

我地呢啲講心唔講金

好好珍惜呀巴打 記得唔好浪費時間係啲閪人身上 大學大把依啲人

free rider
上莊齋圍威喂得罪全世界嘅

唔計上面嗰啲，平時啲公民質素欠奉嘅都好多
之前住 hall 日日都見到呢啲閪人

瞓先，聽朝再傾，各位巴絲早抖

Hkcc social work hd 有牌
Cie sw科無牌
Sw既科上番會易過psychology

Asso/hd hea讀都幾硬上返u
你諗清楚啦

所以我先建議佢retake 完入唔到U就asso enjoy u life 之後做紀律部隊，最岩佢

大把人同你扮熟 之後背後唱你

asso都大把

我好你少少，26歲畢業。。
但係身邊d同學個個最少細我3年，我係frd入邊最老嗰個

樓主

無撚用 浪費錢 讀完應該30歲

你個樣應該老過其他同學唔少，心智亦會成熟好多，點同同學相處呀？
玩唔玩得埋？唔會唔會有代溝呀？分享下校園生活呀

最後點入U?

全部既問題都係關於你私人野啦
全部都唔好答啊笨

冇追po

樓主家底如何?

希望你唔會後悔
我就係retake晒左兩年入到U
依家成日都好後悔點解唔直接出黎做野算

咁本身你英文底唔好 點樣補返

Retake入垃圾U垃圾科？

識人邊洗讀大學
求其搵份pt都識到架啦
最緊要係你想做既野係唔需要讀大學既話
唔好晒時間 辛苦自己 又晒錢去讀

入到U有咩值得自豪

唔係專科咪又係人尸

有無諗過其實自己能力係讀唔到書？

俾心機
唔好hea讀

肯入涯到入u已經好好 加油

其實一開波讀OU Distance learning 就唔洗行咁耐路

讀完你就會發現唔知讀黎做乜鳩

睇左幾個樓主既回覆，中文差撚到

full time degree?

25歲入U
Asso 27歲先出黎做野
正常undergrad 29
特別學科就30
你累撚死幾多要搵食嘅朋友？

有冇計過用左幾多錢讀書

讀咩科？

佢讀兩年
但正常人21-22讀完degree
有料既讀埋master先係23-24
27degree 畢業
有無諗過degree其實唔係好幫到你好多

有錢你想讀成世書都得

有冇考IELTS？點彌補返公開考試英文科唔合格？

如果巴打真係正如你自己所講咁勤力，咁我覺得你應該唔會炒嘅

巴打剩係想考消防同警察？會唔會考慮其他工？

25歲先入U
當你順利畢業
28歲FG有人敢請?

相比由咩途徑入U，我更相信一個人既努力程度

你等冇工做啦 撚有人請你

收倒
入到大學會專心讀書，唔會浪費時間做其他無聊野

總有幾個閪人係左近，唯有做好自己啦

其實都係，好在我呢兩年遇到嘅大部分都係好同學，free rider就實有㗎喇，但為左成績，唯有做埋佢地果份啦，同埋唯有考試努力拉反啲分
多謝巴打

岩呀，係有㗎，但我呢兩年抱住一個心態：就係讀好書入返U，其他人讀乜我唔會理。反正把口生係人地度，人地要講乜你都阻止唔倒

有，我sem3 cgpa3.17都有city/edu offer，利申都係social science JJ/history JJ

但sem3你再爆既話會穩d，同埋最緊要interview

我而家讀asso啲同學九成都係細我4-5年，不過我覺得大家都係入去讀書嘅，無所謂啦

其實都幾有趣，有同學估我20、21歲，有同學估我28、29歲，有幾個天真無邪既女同學仲以為我係岩岩考完DSE
其實我讀asso呢兩年無真正同同學玩過，至起碼呢兩年週末我無同任何同學出過街，頂盡係放學同同學食個飯，無睇過戲無唱過K乜都無
我同同學之間既交流大部分都係圍繞功課/project/考試，有時大家一齊食飯傾計我又覺得無乜代溝喎，而家啲年青人一代醒過一代，我係佢地身上都學倒唔少野
同埋我選擇從讀asso既時候就已經同自己講過我入去係為讀書升U，而唔係交朋友，所以有一半以上時間我都係獨來獨往，放學多數都係直接去圖書館做功課/溫書

見身邊人大學就讀完 我asso啱啱完重要無offer

比上不足 比下有餘

我暫時都未有一刻後悔過
巴打其實後悔啲咩？

我英文當年會考攞3，對返DSE應該係level 4。再者，我呢幾年都有睇英文報紙同書既習慣，有唔識既字就即刻查

叻仔！25歲仲可以讀U

原來巴打英文咁好

死操唔一定有用，如果真係熟晒d content, 題型點變都影響不大。有無諗過係個方法錯左？

anyway 加油，我都係以過來人身分講兩句

我無覺到自豪呀
不過叫做實現倒自己一個小小既夢想，同證明倒自己係得嘅，有種成功感

無，因為回想返，我2011-13果兩年asso真係好hea、完全無盡力

收到，要追first hon

多謝巴打既支持同鼓勵

嗯...咁我又覺得個感覺唔同嘅，用自己努力捱/得到反黎既野有價值好多㗎

希望唔會啦

係，year 3 entry，讀兩年

呢點我真係認

So far應該二十幾萬

CIE 好難讀

恭喜樓主
我地都算係同路人
我會考9分> pre asso > asso > U > first hon > big4

自爆問題唔答，sorry

我有呀，我明白我條路的確係長人地好多，不過我有信心我既選擇係正確嘅

無，其實我之前會考兩次英文都係合格㗎，第一次係2，第二次係3，應該對返而家既DSE分別係3同4

呢啲野無人知嘅，即使難但係我都會試囉

咁就唔係5科唔合格啦

真定假？

多謝巴打 ，big4

我之前係話無5科合格，無full cert呀
我得中英數3科合格咋

BU 咁多濕鳩九唔撚搭八 GE，點讀呀

grad成29歲喎
29歲 career正常應該上緊軌道 你先岩岩開始

25歲仲靠緊屋企

一世人流流長, 雖然係遲過人地入職場, 但巴打嘅毅力總會有人欣賞嘅 加油呀, 希望你攞到first hon

利申:都係由hd讀起, 依家有兩個master degree

我今年25，grad都係27啫

28fresh grad真係點解唔揀個22first hon
真心我同樓主一樣頭一年gpa1.5
尾果年3.2
拉返唔過2.4
知自己第二次asso一定入到u
但諗起26 grad都已經笑左
教我果個master都係27

到而家覺得唔係讀專科top up同ugc都係一樣至小做左三年野已經無人睇，係睇係舊工做成點

希望讀唔成書既人唔好咁浪費自己屋企人錢
機會俾多次你，但你都係失去俾得到更多

多謝巴打既鼓勵同支持，雖然真係遲人幾年，但我都希望憑毅力同努力，將來有回報
兩個master degree，偶像

識人28歲先grad 而家仲讀緊uni 不過讀專科野
佢應該係全個department最老果個

當睇到有人嶺大畢業做到銀行分行主管
科大中大都有撈唔掂果陣就知咩事
因為揀你班老細要既唔至係張紙

樓主25歲啦希望你成熟諗下出黎做野
你靠左屋企好開心但first hon之後條路點行要諗
屋企無條件比三十萬你讀
你點樣可以比得返同樣既野屋企？

讀專科野就得，我表哥cilvil 26grad，一個藥又係2627
其他科真係諗清楚啦

你係咪讀business?係既話非3大已經係垃圾,你要做既除左追first hon仲要上庄,返intern,拎多D exposure...business既話上到去齋讀書已經冇用,對勁人黎講gpa係基本野黎

咪撚on9啦以為大學係女人張重新投胎券咩

我應該都係24先grad

同埋唔好諗住有master就一定洗到底,見有人係g5讀完master返到香港都係乞食,淪落到要做big4...所以我覺得淨係讀書冇用..好睇你各方面成長到咩地步..大學帶比你既野唔單止係知識(呢個其實冇撚用,都係自學),更多既係你mindset既成長&softskills(呢樣要自己爭取機會)

要經過多少年？再經過多少失望？

我得2.幾GPA🤦🏽‍♂️🤦🏽‍♂️topup都冇望
利申：今年升asso year2

同巴打經歷差不多
巴打加油
我都係抱一個唔俾自己後悔嘅心去行
條路自己 條命都係自己
最重要仆街唔好喊
今年我都入返u 共勉之

其實year1易走好多 你全心全意溫四個月書拎個GPA4.0就隨時可以升翻UGC嘅year 1
用四個月嘅時間換四年完整U life 睇你自己覺得值唔值啦

利申：year1爆4 已收HKU offer

3x歲 hd仔仲有咩途徑讀

事後孔明 讀pt degree咪一樣
到時見工interview你呢個位實俾人問到傻

pt degree, 我都係hd畢業就返工, 之後先報返pt degree

剛grad
😂 ive 上 大學

畢業都28歲
人地fg 就22歲出黎做野

冇爬文唔知有冇人問
你身邊d人冇反對咩 尤其屋企人 我老豆覺得我係逃避現實
Btw,樓主

樓主讀書咁廢 好驚佢連業都畢唔到

仲要唔係讀專科嘅表示不要再説了

其實樓主都冇話自吹自擂同串人 都係同大家分享下自己經歷俾同路人聽姐 咁多人屌佢垃圾 曬咁多時間不如出嚟做野 又話佢讀果科冇撚用做乜鳩 人地又唔係屋企等開飯 同埋人地都講明入唔到U唔服氣啦 咁俾佢做多幾年嘢搵多幾多錢都係有條刺 講真人去到25 26歲仲搵到一個奮鬥目標 仲要完成到 果種喜悅真係難以形容

明白巴打你所講既野，我知我真係欠左屋企人好多，我可以做嘅，就係盡力讀好書，將來出黎做野既時候，每個月俾多啲家用屋內人
不過真心，屋企人見我生性，努力讀返書，兩老都好欣慰，未出黎做野之前，我唯一可以做嘅就係努力讀書...

講真 如果你first hon到 大把人爭住請你 理得你幾多歲

老老實實見到個同自己一樣既人，但揀左我另一個選擇既都想你加油，讀書始終有一日會完，屋企人比左咁多你或者自己都唔細，出到黎做野唔好再用讀書果套，因為無得再比你咁樣磨法，我而家都會讀pt degree
你已經好好有ugc，所以你想回報屋企人既話見你講考紀律部隊我先想屌你姐
講錢講學歷講成就感你考消防或者海關入境 officer之外其他都去既話你比其他人浪費double時間，人外有人，你比人廢所以要行更多路，而家行左就要諗清楚下一步點樣可以追返，因為你唔細啦，追女上莊你已經好唔成熟咁既年紀
加油啦

大人兩年 asso入u 已grad 番工留名支持

人生咁長，差都唔差個幾年啦

年紀更大ge人咁U都有

有人讀完精算做左好多年ibank，再報non－jupas入mbbs重新讀過都係咁，新聞之前有報過

有人讀完science再讀engine又有

有人做左幾年野，發現唔對路，再考公開試入u亦有

更誇張ge係，有人退埋休，再入大學讀中醫，60幾歲人仲讀緊u啦

所以話連登仔點都搵到野屌

好似神童沈跳級入學 : 唔成熟，同學去屌女你就on99一個人讀書
正正常常年紀入學 : 挑，人人都得啦，有咩特別
遲幾年入學: 屌，廢撚到

讀完又點？點解唔直接出黎搵錢？

不能認同更多
但似乎樓主眼主只有讀書
應該話 又要讀書又要玩埋其他嘢 樓主應該做唔到

揸ga 28 歲grad，入u都無人同你玩啦

我同樓主同年 都係重讀HD
我都明白上次未盡全力搞到讀唔成會好唔憤氣
所以我都同屋企人講今次係最後一次機會
大家都算同路人 見到你入到u完成到自己夢想好感動
27歲又算得係d咩？一世人流流長 最緊要唔好俾自己有遺憾 加油

你覺唔覺得自己好撚垃圾？

同樓主同一年CE
BTW, 佩服樓主決心

如果畢業後冇人請有咩打算？
呢幾年唔洗俾家用屋企？

你都on99
海關入境中五都得啦
入大學為左入紀律部隊你個腦真係裝屎？
不如哂時間考多幾次仲好啦

會考咁淺
唔好諗太多

咁少？四年asso都唔止啦

認真問，呢排有冇返pt幫補下家計

樓主加油
同你有啲相似,又係18歲on99唔鐘意讀書,第一次asso 得1.1 比人踼埋出校,果刻先識醒專心努力讀書,早左幾個月都叫收到3大垃圾科ugc offer,,23grad
唔好理人點睇啦,每個人都有自己既故事,每個人條路都唔一樣,最重要唔好令自己後悔...

玩玩？

支持樓豬

樓主 你唔孤單嫁 我25歲 認清左方向而轉行 而家先完第2個hd 今年等緊U
老實講 各人有各唔同既路 邊有話遲唔遲 何況只係幾年時間 笑到最後先係贏家 不過呢到太多小朋友 淨係識活係社會比你既框框入面 佢地仲未了解未明唔緊要 但最緊要係你清楚想要d咩 加油 支持你完夢

真心定假膠，ce考兩次都冇五科合格 ，不過都幾佩服你咁有恆心，想知你讀咩科

例如睇返過往幾年啲題目數學為例
九成題目用計數機啪幾下個咁就已經搵到答案
因為題目問來問去都係同一個問法翻炒最多都只係數字上嘅改下
點知今年佢嘅題目完全係同過往試題差天共地
好多人就算操咗10幾年嘅PP對住今年嗰份卷都一樣唔識

唔係，我係讀social science既科，入非三大U

加油，有心唔怕遲

明白，多謝巴打分享

樓主入邊間？

日子的確係浪費左唔少，亦的確係令過唔少人失望，但我希望我既努力將來係有成果，可以證明倒俾自己同其他人睇其實我係得

Year 2仲有一個sem可以爆㗎，巴打加油，唔到最後都咪放棄，搏盡無悔！

多謝巴打
好開心知道原來自己並唔係孤單一個
大家都要加油！

Part time讀OU？巴打加油，力撐！

讀邊間？洗唔洗考入學試？

都有諗過ou

其實做左兩年倒既part time之後忽然話讀返書，屋企人同親戚既反應都幾兩極化，呀爸一開頭反對，覺得我係浪費緊時間同錢，呀媽就支持，佢覺得有生之年有能力供我讀書都想供，盡量唔想我爭政府錢，啲親戚亦都係一半半，有啲支持有啲反對
為左證明俾所有人齊我係得(特別係我老豆)同想俾呀媽知道佢無信錯我，所以我就把心一橫，拼命咁讀

比人踢左之後點 讀左咩

揾工都係講際遇
理得你幾多歲
有degree好過冇，起碼選擇多d
加油

理想啲咁講係
宜家asso gpa通漲 cgpa3.3都唔算中游 算中下了
起碼3.5先算穩入city

你覺得考得到officer

咁就幫你唔到...你加油,呢條路真係好難行

其實冇5科合格唔駛諗政府工

毅進讀完當五科合格(好似係)

情況同巴打好似
今年25歲 仲要係絲....
我係最後果屆既AL同CE
AL得中化pass去左讀pre asso
之後升左asso讀account
但冇興趣讀 好多唔合格 中學時讀phy chem bio amaths
讀左一年就quit左
出黎做左兩年full time返office
但搵黎搵去都得果萬一二蚊
2015年決定讀返asso 讀engine
year1太hea 有兩科fail
結果cgpa得返2.6
sem3黎個大決心 gpa3.8
依家有3大offer
等offer果時壓力大到覺得自己有精神病
畢竟25歲讀返asso係好大既賭注
成日覺得女仔咁老仲讀返書真係好輸蝕...
有offer果時真係好激動開心到顛左
有冇人明

你執到啦 比心機一年九把好既大學揀 呢年摺下啦你 唔好浪費左屋企人既心意
比著係一般家庭 你asso完要出黎做野架啦

我都係social science 出黎 25先畢業 比少少個人意見啦 入到去揀你有興趣既先 gpa其實唔係追first hon真心易
可以既揀樣有興趣既外語學下 呢樣要下多啲苦心 唔係你同pass左3credit無分別 咩都學唔到
得閒r下professor水吹 佢會搵你pt做research 好過你出去做intern比人剝削又落到cv

如果你住到hall 有得玩可以玩 不過最好每日抽少少時間 唔洗多 一個鐘度睇下呢星期教過咩 因為一住好易走堂去左玩 到住完一年你發覺咩都無學過就仆街

有冇人問過你幾歲
利申 好驚俾人問 唔化妝冇精神 化妝又好似再老啲

有 本身個樣已經生得老 打扮又成熟
返學會化淡妝

你點答 好驚俾人歧視

係 為自己打拼 先對得住自己
我都想讀番書

就咁講大幾年
最後我既成績仲好過身邊啲同學 所以冇被歧視

連讀咩科都唔講得 學乜柒人開你問我答

我同你一樣 遲你一年， 黎緊9月升year 2
希望有三大offer

樓主加油，入到大學先真正感受到人同人之間嘅差距

曾經覺得有offer=岸已上，最後發現自己太天真

利申：兩年前asso入year3，而家畢業做緊廢青

人地咪答左非三大soc sci

你好彩姐 好睇你報個科係咩科
事實係HKU以往唔收social science year1
同埋好多科都係唔收year1的 見過爆4既year 1最後都係得BU City offer
講真爆4既話入三大唔好 真係好睇你報個科玩法係點

好勵志，gpa 2點幾升到就爆4

好感動有巴打明白我既諗法，講真我收倒UGC offer果一刻其實真係好激動，因為我證明倒我呢兩年黎既努力係無白費倒

我會努力追first hon

多謝巴打既鼓勵
其實我話考入境/海關係其中一條路啫，到時grad左會再睇下個就業趨勢係點再決定下一步點行，再一次多謝巴打既意見
利申 我入倒U係會追first hon，完全無諗過追女上莊

多謝巴打，大家一齊努力

嗯嗯，我都係咁睇，學無止境，我會努力

哈哈，無所謂啦，開得post就預左咩人都有，把口係人地度我都阻止唔倒，不過有時睇下反方既論點，再檢討下自己都唔錯嘅

讀完出黎搵工
正如我上面講過，入U係我一個小小既夢

咁我又唔係完全讀死書
我星期六日都會打下機出街同friend食下飯，不過呢個階段，我覺得讀書係大前題啫

反正我入U係為讀書攞first hon，無人同我玩都無所謂啦

巴打
有同路人支持其實真係好感動，多謝你！
大家都要繼續加油呀！

我覺得有心搵工實會有人請嘅，岩岩讀完書出黎捱下囉，由底做起，後生仔有心有力
暫時唔洗住

多謝巴打，希望你搵倒份好工

Asso兩年total都係十萬倒，咁四年asso都係二十萬

而家暑假有，但之前返學無

多謝巴打，我當年asso都係得1.X，哈哈
巴打好波，大家要一齊努力加油！

多謝_b

多謝巴打，又一個同路人，真係好感動
呢個社會咩人都有，我覺得做好自己本份，問心無愧咪得囉，人人都行錯過，最緊要係知錯能改嘅啫
巴打都加油，祝你有心儀科目既offer

真心，仲要兩次都靜係合格中英數
多謝你，哈哈，非三大social science呀

咪搞事啦你

出左黎做左兩年野，之後先報返asso讀

係呀，無人話過讀完U就一定易搵工，只不過係多一個學歷。多謝巴打

都係嘅，不過如果city水泡科AIS有3.3應該有N手飯食

唔係，我只不過話政府工係其中一個選擇啫

多謝巴打，我明白呀，其實揀返讀書呢條路我就已經預左條路係唔易行

無話有無望嘅，樂觀少少睇你仲有year 2追嘛，有時有啲野未到最後都唔知自己係贏定輸嘅，巴打year 2係時候爆喇，加油！

我有毅進畢業，相等於五科合格㗎

係一定係，哈哈

嘩！絲打猛料！
我當然明啦，哈哈
恭喜絲打，努力真係有回報㗎，入到U要生性~
大家一齊加油

多謝巴打既意見
不過我就應該唔會住hall㗎喇，驚個心會玩創曬

巴打唔好猶豫喇，讀啦

多謝巴打
我都好期待入U體驗唔同既野
巴打加油，祝早日搵倒好工

你屋企好有錢!???? asso 好似~45k 一年
pre asso 30k
1st asso 45k
asso 45x2
都已經16.5k. 仲要生活費。。。

今年22工程狗 想retake dse